# qVertex

Плагин для QGIS автоматизирующий некторые рутинные операции при землеустроительнм проектировании.
**Плагин в процессе создания! Всё может не работать!**


![Внешний вид](/screen.png)



Плагин состоит из кода на языке python, который необходимо распаковать в директрию плагинов QGIS 3 вашего активного профиля.

## Плагин состоит из трех инструментов:
 - Создание точек
 - Создание каталога координат
 - Создание списка координат

Желательно чтобы рабочие слои и проект имели одну плоскую проекционную систему координат, например МСК Росреестра 

## Создание точек.
Для создания точек необходимо выделить в списке слоёв слой, на объекты которого будут создаваться точки. Далее выбрать все или конкретные объекты с этого слоя. Слои могут иметь тип геометрии Полигон(Мультиполигон) или Линия(Мультилиния) и иметь любую плоскую проекционную систему координат.
Затем нужно нажать "Создать характерные точки".
Будет создан новый точечный слой "Точки", содержаший созданные точки.
Если объекты исходного слоя с полигонами содержат смежные полигоны с общими точками, то на слое Точки в местах общих точек будет создана одна точка - дублей не будет. Допуск, при котором точки исходных объектов считаются с одинаковыми координатами - 0.05 метра. Этот параметр можно изменить в файле QVertex/createpoints.py в строке 172 (geom = QgsGeometry.fromPointXY(point).buffer(0.05, 16)).


## HTML-ведомость координат.
Необходимо выделить в списке слоёв слой, на объекты которого будут создаваться ведомости. 
Далее выбрать конкретные объекты с этого слоя или не выбирать ничего, для создания ведомостей на все объекты слоя.
Нажать "HTML-ведомость координат".
После расчётов (может занимать много времени), в диалоге сохранения укажите имя файла и нужную директорию сдля оформления.
Полученный HTML-файл можно открыть Word'ом или Writer'ом, а так же любым браузером.
Исходный слой должен иметь определённые поля для корректрной работы.
До выполнения этого действия в исходном слое должно быть заполнено поле "name" у всех объектов.

![Необходимые поля](/screen_fielsd.png)


## HTML-список ЗУ
Необходимо выделить в списке слоёв слой, на объекты которого будет создаваться список. 
Далее выбрать конкретные объекты с этого слоя или не выбирать ничего, для создания ведомостей на все объекты слоя.
Нажать "HTML-ведомость координат".
После расчётов в диалоге сохранения укажите имя файла и нужную директорию сдля оформления.
Полученный HTML-файл можно открыть Word'ом или Writer'ом, а так же любым браузером.
Исходный слой должен иметь определённые поля для корректрной работы.
До выполнения этого действия в исходном слое должы быть заполнены все поля кроме "reject" у всех объектов.